---
title: 从MD到回家
date: 2017-08-08 20:26:01
tags:
- ingress
categories:
- 随记
---

8.5.，济南。校内玩家带飞，首次MD，意外制霸。
<!--more-->

3号出发，4号早上8点到达。Rueddy比早2h去洪家楼刷任务了。出站后找了摩拜前往大明湖，一路骑行连摸带炸，尽是蓝军高级portal！天巨热，如蒸桑拿，熊猫T恤早已湿透，况且还背一书包，背部根本无法透气！MD-Enl群里有人只带了一条澡巾是多么明智！至大明湖，无聊之中，我终于想先做个任务解解闷，正好Rueddy做完任务，又想刷“冬雪后的九曲亭”，我来时在火车上见过这个任务，觉得超级漂亮，于是答应，又径直前往大明湖南门---任务的第一个po点。

我到南门她还没到，于是坐定摸po。没想到被一对蓝军情侣抓了正着（T恤太显眼），他们也要做这个任务，于是一起做完了任务。任务路线颇为迂回，不过于我而言大丈夫。遗憾的是做完任务后忘了和他们合影，真的好遗憾啊！

做完任务已是下午了，找了如家办了住宿，我一进门就睡了过去---实在太困了，硬座到济南，又热又骑车！直到晚11点才醒，还是惊醒的，也不知道做了什么可怕的梦。因为任务0点上线，所以我们准备0点开刷，先去从洪家楼教堂，然后一直朝西。在去洪家楼教堂的公交车上Rueddy拉我进了一个6人的夜刷队，最后知道带队的正是九曲亭任务的作者。我们大概从1点开始，凌晨5点在一家超市补充食物，凌晨8点制霸完成，回去休息。

下午Rueddy回家，我又住到了第二天才回。

晚上顿时觉得冷清，于是去外面大观园吃了水饺，转悠着炸了几个po。回酒店洗了澡就睡。有一条芙蓉街，正对大明湖南门，可以说是包罗济南小吃，车水马龙，甚是繁华，前一天刷任务时匆匆路过，所以第二天8点多去了芙蓉街。不过败兴的是好多店铺都10点营业，我只买了一杯蜂蜜柚子茶和几个油旋，连吃带刷又到了大明湖转悠了下，骑着摩拜回了如家。

收拾收拾就到了车站，上了回家的火车。

MD算是圆满结束，真的很感谢大佬们，感谢YanJin穿着拖鞋连夜带队，还因此脚部负了伤，感谢Rueddy一路的指引与照顾，全程都是她细心规划。再说一遍：真的很感谢大佬们。

一个人坐火车也是有点冷清呢，而且还是下铺。对面下铺的阿姨带着一孩子---很大方的熊孩子，刚看见我就叫哥哥，不过后来又改口叫叔叔了，由是我对这孩子的印象并不是特别好呢（

到定西后火车晚点了4h，出站后我立马到对面的汽车站赶上了到会宁的最后一趟车！到会宁已经是晚上7点了，我不知道昨天（8.7）已是立秋，下车后一阵冷风袭来--我只穿着一件短裤和熊猫T恤，没想到家里这么冷的。

我又双叒叕让爸来亲自接我了！只因为每次到会宁都是晚上，很晚上！fucking the train！

还是父亲懂我啊，他就猜到我只会穿一件背心（T恤）和裤衩（短裤），特地回家给我取了厚衣服，感动！

原来昨天已立秋，前几天又下过一场大雨，怪不得呢。

坐在摩托上，望着深黑色的天，吹着冷飕飕的风，哎又想起了小时候，我是一直坐老爸的摩托车长大的呢。

全家闻我来，出门想迎接。无奈脸上又添新瘦。

特地去门前山上看了一次晚景，有图为证：

{% asset_img 1.jpg %}

{% asset_img 2.jpg %}

{% asset_img 3.jpg %}

{% asset_img 5.jpg %}

{% asset_img 4.jpg %}

